【中秋不團圓】孝順仔車禍亡近2年 患癌父：我哋生活過得好好

「阿仔，我哋生活過得好好，你唔使掛心，希望你喺天堂做天使！」2016年12月每日做三份兼職幫補家計的游泳教練郭家浩駕電單車送Pizza Hut外賣時失事死亡，事發至今郭家努力走出哀傷：郭媽媽日日做義工、曾創下200米蛙泳香港紀錄，早前卻離奇落選亞運會的弟弟郭家輝則向亡兄承諾努力練水振作望重拾佳績，可是近日郭爸爸癌病復發，現時仍在醫院留醫的他慨嘆月圓人缺，從此中秋不團圓，對亡兒有着無盡思念，只盼他安息活在天國，不要記掛家人。
記者：林熊 攝影：麥超億
向亡兄承諾游出好成績
現年24歲的郭家輝就讀理工大學測量系，是本港游泳代表，強項是蛙泳，被稱新蛙王，日前他向《蘋果》透露事發至今21個月仍未能放下喪兄陰霾，「諗起佢便去佢放骨灰嘅地方探佢，同佢傾吓偈，望下佢嘅相，懷念下佢。」家輝與家浩感情深厚，家浩本身是游泳教練，因幫補家計兼職電單車外賣速遞員等3份工作；弟弟家輝曾在200米蛙泳創下香港紀錄及代表香港出戰兩屆世界大學生運動會及其他國際賽事，早前港協暨奧委會否決其港隊代表資格未能參賽亞運，但事後揭發家輝的100米蛙泳成績全港第一卻離奇落選，鬧出風波。
早前的DQ風波令家輝心情大受影響，他說心中仍記着亡兄對他的鼓勵他說失意時會想起哥哥，現時最想跟兄長「講對唔住，早排心情唔穩定，所以無做訓練，希望未來游好啲，證明佢講『你係得嘅！』呢句說話。」並代亡兄照顧父母。
2016年12月5日前，郭家一家四口生活不算富裕但開心，可是當晚25歲的家浩駕駛綿羊仔送Pizza Hut外賣時，在葵涌與拖車相撞死亡，郭家從此三缺一，自小患過度活躍及讀寫障礙的家浩是游泳教練，當時郭爸爸患直腸癌，因醫療費龐大家浩瞞着父母一人做3份兼職，郭爸爸事後才知真相十分自責。過去一年零九個月，郭家嘗試忘記傷痛，可是命運弄人，弟弟家輝早前遭離奇DQ亞運參賽資格，郭爸爸亦癌病復發暴瘦10多磅。
郭爸爸癌病復發奮戰死神
56歲的郭爸爸說去年的中秋節，家人都淡然面對，只是一年中秋又易過，想不到今年中秋節前癌病復發，癌細胞擴散全身，每次病發全身骨痛欲死，需注射嗎啡止痛，近日住院留醫。至今他難忘家浩的懂性和孝順，「好掛念佢，佢話『阿爸，未來你唔使咁辛苦，等我搵到錢可以幫補屋企，到時可以養你，你唔使咁辛苦』」他說家浩還說過「第時我買樓會買附近，可以照顧你哋老人家，唔使[你們]孤清清。」他直言「估唔到男仔會講這些話，令我好窩心。」可是現時一切都不能實現。
忘不了家浩的孝順貼心
「佢志向好遠大，做游水教練，又兼職送外賣，又讀夜校想考教師資格；佢同我地講，佢做咗教師，我哋就不用太辛苦。」喪子是永遠的遺憾，「我當佢去咗第二度返工，我間唔中對住佢張相傾下偈，『成家人都好關心你喎。我哋呢邊都過得幾好，』講一些傻說話安慰自己。」病情方面，他沒太大信心「醫生講係穩定，但我感覺一路惡化落去，擴散全身都係拖日子，捱緊日子。」
三缺一再無過節氣氛
至於郭媽媽，為忘悲痛，她每天活動排得密麻麻，在三個社福機構做義工，學做不同手工，又去教手工藝。事發至今，她仍保留家浩的照片及物件，她拿起家浩生前最愛的結他輕輕彈撥：「家浩責任心好強，家頭細務執得十分整齊，又愛錫細佬，照顧我哋兩老。」唏嘘不已。
「以前一家人整整齊齊，每逢節日我都會緊張地準備飯餸；但自從家浩離開，全家人再無過什麼節日，對什麼都好淡然。」郭媽媽指著家中的貓貓說：「呢隻貓貓是家浩抱返來養的，家浩走後，牠都好似懂人性咁，都變得很沉靜。」她說家浩信奉基督教，希望他在天國可以做天使。
事發後警方拘捕涉事的拖車司機，至今年1月，被捕的拖車司機被控不小心駕駛和企圖隱瞞證據罪成，判囚6個月。
「蘋果日報慈善基金」過去一直跟進「郭家浩遺屬」的情況，郭媽亦曾受邀擔任「壹義工」回饋社會，走出傷痛。但是好景不常，近日郭父癌症復發，急需服用自費藥抗癌，請市民支持，與郭父同行，為他打氣！
「郭家浩遺屬」暖流之友編號：C4238
網上捐款：
「蘋果日報慈善基金」聯絡方法：
電話：29908688
傳真：23076307
電郵：charity@adfund.org.hk
WhatsApp：98627828
網址：
Facebook專頁：
Youtube頻道：

「蘋果日報慈善基金」捐款方法：
– 以PPS或信用卡作網上捐款：
– 銀行存款：
滙豐銀行：580-198836-001
恒生銀行：368-006565-001
中國銀行：012-898-00067655
東亞銀行（往來戶口）：015-514-68-01678-5
– 現金捐款（OK便利店）
– 填妥捐款表格透過VISA、MasterCard或AE信用卡捐款
– 港九新界10間大家樂分店之捐款箱
– 灣仔「壹．蘋果店」之捐款箱

如讀者市民捐款至醫療專戶，請於入數紙／支票背面寫上S0003專戶編號，然後電郵／傳真／WhatsApp訊息／郵寄予本基金。

如捐款至指定暖流之友（受惠個案），請於入數紙／支票背面寫上其暖流之友編號，然後電郵／傳真／WhatsApp訊息／郵寄予本基金。

「蘋果日報慈善基金」於一九九五年成立，乃根據《稅務條例》第88條獲豁免繳稅的慈善機構。基金除接受市民捐款外，亦接收《蘋果日報》捐出的1%盈利作為善款，以幫助有需要的人士和資助有意義的社會及教育活動。基金一切行政費用均由《蘋果日報》支付，善款的一分一毫，將全數用於暖流之友所需。「蘋果日報慈善基金」務求按照善長意願，把善款轉交指定暖流之友。然而個別暖流之友可能因長期離港及搬遷等情況以致失去聯絡，甚或暖流之友已經逝世或拒收捐款，有關善款將撥入基金作其他慈善用途。

有冇咁撚黑呀
呀哥死咗
老豆有cancer
細佬仲要俾泳總吳旭光個仔 搶咗惟一出線亞運上位機會
仲要迫郭家輝 同自己道歉

唔講到咁樣蘋果慈善基金點會幫手？

緊慘
練得咁辛苦，攞到成績都冇得出

吳欣鍵求其HEA游跟手飛去上海玩。真正想游既又無機會
CLS

仆街閪婆歐x淳！有報應架

睇到眼濕濕
希望幸運女神快啲降臨佢地一家

慘無人性